\section*{Závěr}
\addcontentsline{toc}{section}{Závěr}
Realizace ukázkových úloh proběhla v souladu se zadáním, avšak s drobnými úpravami. První mobilní aplikace demonstruje sběr snímků kamery a v reálném čase je vykresluje na obrazovku. Po stisknutí tlačítka začne aplikovat černobílý filtr prostřednictvím úpravy RGB složek jednotlivých pixelů. Filtr je aplikován na aktuální snímek a následně vykreslen do spodní části aplikace. Při zpracovávání snímku z kamery docházelo k neočekávané chybné orientaci snímku k natočení zařízení. Stávalo se tedy v případě, že bylo zařízení natočeno do strany a nakláněno směrem k sobě, pak se obraz ve snímcích pohyboval do strany. Proto bylo zapotřebí zajistit natáčení snímku pro korekci s natáčením zařízení.

Druhá mobilní aplikace rovněž zpracovává snímky z kamery v reálném čase. Při zpracování snímků je aplikováno natočení snímku a černobílý filtr, následně algoritmus detekce hran. Výsledek je vykreslen včetně upraveného snímku. Programování algoritmu detekce hran byla jedna z nejlogičtějších operací ze všech úloh a proto nepatrné chyby při kódování zapříčinily prodloužení celkové realizace úlohy. První podoby algoritmu byly velmi nepřehledné a komplikované, proto jsem se pokusil co možná nejvíce redukovat počet řádků a navrhnout strukturu, která bude dobře pochopitelná. Úloha nabízí alternativu zobrazení oproti zadání. Výsledný obraz není zobrazován jako překryvná vrstva, ale je vykreslován vedle sebe společně se snímky z kamery. Pro názornější pochopení algoritmu jsem implementoval vykreslování za chodu algoritmu (debug módy), které se aktivují při stisknutí obrazovky. Lépe je tak demonstrováno, jak a jaký obraz je zpracováván.

Třetí mobilní aplikace provádí sběr dat z mikrofonu a po aplikaci Rychlé Fourierovy transformace, a provedených výpočtech, vykresluje vstupní průběh a frekvenční spektrum na obrazovku. Při návrhu byl brán v potaz sběr neupravených dat mikrofonu. Po dokončení aplikace se však ukázalo, že během několika sekund je vstupní signál upravován a při vysokých hodnotách ztrácí na hodnotě, naopak při malých hodnotách ji získává. Po analyzování jevu a konzultaci bylo zjištěno, že se může jednat o tzv. Auto-Gain control, neboli automatické řízení zisku. Jedná se o součást zesilovače před A/D převodníkem, který na základě nelineární součástky zpětnou vazbou reguluje vstupní signál. Problém se bohužel nepodařilo vyřešit či obejít, proto nelze považovat aplikaci za přesné měřící zařízení, ale pouze za frekvenční analyzátor signálu. Pro zobrazení grafů Android studio nenabízí dostatečné funkce. Proto jsem zvolil dodatečnou komponentu MPAndroidCharts a implementoval do projektu s měřící aplikací a do projektu generující zvuky. Úloha si vyžádala nejvíce pozornosti zejména kvůli korekci rovnic využívaných pro přepočet FFT hodnot do frekvenčního spektra.

Čtvrtá aplikace generuje sinusový průběh na základě doteků uživatelem. Následný generovaný průběh je zapisován k přehrání, pokud je aktivní aspoň jeden dotek prstu. Průběh a informace o souřadnicích doteků jsou vykreslovány na obrazovku. Řešení úlohy generuje průběh pouze při změně parametrů. Průběh je cyklicky zapisován k přehrání, což může způsobit skoky hodnot a projevit se lupnutím reproduktoru. Proto má úloha dvě řešení, kdy v prvním řešení je lupnutí ošetřeno aplikací náběžné a sestupné hrany a v druhém řešením globalizací časové osy.

\newpage
Vytvořená dokumentace ke všem aplikacím a samotné aplikace budou sloužit k výuce v novém předmětu, zabývající se programováním mobilních aplikací s využitím senzorů. Bakalářská práce objasňuje základní principy zpracování obrazu a zvuku a demonstruje komunikaci se senzory kamera, mikrofon a reproduktoru. Lze tedy využít při dalších studiích a navrhování rozsáhlejších algoritmů pro zpracovávání. Soubory aplikací a kódy jsou rovněž veřejně dostupné prostřednictvím cloudového serveru bitbucker.org, tudíž kdokoliv může kódy převzít, upravit či rozšířit pro své potřeby. Programování mobilních aplikací mi přineslo rozsáhlé znalosti a umožnilo se hlouběji seznámit s programovacím jazykem Java. Charakter zadání pak propojil teoretické znalosti nabyté při studiu s praktickou aplikací. Dokumentace k úlohám a práce samotná je vypracovaná v systému pro přípravu dokumentů LaTeX. Při výběru práce jsem těmito znalostmi nedisponoval.
\newpage